# web_test

*Set up:*

```
git clone git@bitbucket.org:das_start/test-task.git {prodject dir}
cd {prodject dir}
cp .env.example .env 
vim .env - set up DB_*
composer install

php artisan key:generate
php artisan migrate
php artisan passport:install
php artisan command:MakeUser {email} {password}

npm install
npm run dev
```

go to /auth/login to rock

Task:
Есть тестовый проект, все, что он умеет делать это 3 вещи:

● Показывать список файлов доступные для скачивания, это json файлы с
профилями пользователей.

● Загрузить, считать файл и сохранить айдишники пользователей в таблицу
profiles.

● Показать количество записей в таблице profiles.

Страницы:
● /auth/login - форма логина

● / - страница Imports - тут выводиться список файлов и доступные действия, пока
можно только запустить импорт файла

● /report - страница репорта, тут сейчас показывается сколько записей в таблице
profiles.

Описание формата файла:


● Каждый файл это набор строк где одна строка это один json объект с
данными пользователей;

● Корневой объект состоит из следующих полей:

○ 'profile_id' - уникальный идентификатор пользователя

○ 'email' - электронный адрес

○ 'clicks' - список кликов пользователя

○ 'custom_vars'

● 'custom_vars' объект состоит:

○ 'geo' - количество просмотров пользователя в зависимости от его
расположения;

○ 'current_subscriptions' - текущие подписки пользователя.

● 'current_subscriptions' состоит из:

○ 'id' - уникальный идентификатор подписки;

○ 'name' - название подписки;

○ 'time' - время когда пользователь подписался.

● 'geo' это древовидный объект каждый узел которого состоит из:

○ 'name' название узла (к примеру, название страны)

○ 'view_count' - количество просмотров из данного региона

○ объекта с дочерними регионами, к примеру у страны есть штаты,

у штата города и так далее. Сумма 'view_count' дочерних

регионов всегда равна 'view_count' самого региона


Нужно сделать:

1. Нужно переделать систему импорта таким образом чтоб сохранять все данные
пользователя в базе данных (Структуру базы данных выбирает разработчик,
таблицу profiles можно удалять или изменять по желанию)

2. Нужно добавить на страницу запросов следующие метрики:

● сколько профилей импортировано из каждого файла - UI в виде таблицы
с полями: имя файла, дата, количество импортированных профилей;

● вывести информацию о количестве пользователей подписавшихся под
каждую подписку: UI в виде таблицы с полями: название подписки,
количество подписчиков;

● вывести список импортированных файлов где было больше 400
профилей.

